銀行按揭成日重按真係抵？

用計數機計， 年利率2.2 厘，
260 萬 1個月只需4766 蚊息。

但實際 2.175 厘， 佢一個月收我5000 幾蚊息，

其實佢係收多左？

你不如考慮用下網上啲按揭計算機
因為要考慮埋年期
260萬20年同10年都存在差別

天才 小學無讀過複利息?

仲有先息後本？

30年期呀，

佢計我約5000蚊息囉。
按揭計算我有，
但我而家係用正常計法麻，
我想計下正常咁諗260萬一年利息應該幾多
得4700 咋麻。

上網自學下複利息
希望你學完會明你個計法係錯

計個大約數都要用按揭計算機
依家H按封頂係2.375厘
欠2.6M的話，真係收你5000幾

我個計法理論上係會貴左利息。
但而家係平左， 即係我賠左。

因為銀行計月平息， 利息應該比我呢個年平息小。

當你借260 萬， 你1年還一次利息都係
260*0.215

但佢而家就一個月一個月咁還， 收嘅利息比年平息仲要高。

0.02175, 唔係0.215

我平時投資，

放260 萬， 如果係預期2.175 厘，
我都會260萬*2.175/100 咁預期個1年收益。

咁而家我仲要逐個月逐個月還，而唔係一年後先還個利息，咁冇理由呢個按揭嘅月平息會貴過我年平息咁乘。

每期除左息 重要還個本 即係47xx兩倍 94xx

我知， 而家我剩係concern個利息麻。

利息係比銀行嘅， 本金其實即係我自已錢， 唔駛計

本金唔洗還？
你5000幾係本加息

5千幾係咪本金？？
你睇清楚d

你放番銀行條數出來比大家睇睇係咪真係咁收你錢啦，而家全部都係你講

銀行一定會寄statement 睇完一清二楚

今晚攞

Excel 有條式 pmt ( parameters )

自己上網 search 啦 ...

按揭一開始係還息多本少 慢慢先掉轉